漫畫「孔雀王」作者荻野真逝世，享年59歲

アニメ化・実写化もされた漫画『孔雀王』などで知られる漫画家の荻野真（おぎの・まこと）さんが、4月29日に腎不全のため死去した。享年59。同作が連載された『ヤングジャンプ』の公式サイトで10日、発表された。

日本漫畫《孔雀王》作者荻野真今傳出 4 月 29 日因腎衰竭在家中過世，享年 59 歲。荻野真先前就曾在官方網站向書迷報告住院近況，並且定期至醫院接受治療，沒想到還是不幸過世。

比較年輕的朋友可能對荻野真以及他的成名作品《孔雀王》不是很清楚，荻野真當年在漫畫大賞中以《孔雀王》故事獲獎出道，就在「週刊 YoungJump」以《孔雀王》連載。他的故事算是比較罕見的宗教神怪故事，尤其講述的是日本的密教，許多人對於「高野」、「裏高野」，「臨兵鬥者皆陣列在前」等等日本密教的相關知識都是從這部漫畫而來的。

不過荻野真之後推出的漫畫相對的話題以及好評度都沒有《孔雀王》的第一部來得高，像是《夜叉鴨》、《ALGO！》、《小類人》等等漫畫，表現只能說平平。而荻野真也有推出孔雀王系列後來的《退魔聖傳》、《曲神記》等等，但是故事上也沒有第一部來得那麼完整而精彩。

過唔到平成

D畫越畫退步,第一套D女J死人,之後D作品骨架都畫到變哂型,D女除哂衫似十足成隻哥布林,睇到鳩都縮

屌你咩
由十歲開始睇
由退魔聖傳
再到魔界考察傳
等咗十鳩幾年出
曲神又斷尾
孔雀皇起義又斷
孔雀皇戰國轉生又斷

噢…中學時已睇嘅 孔雀王…

真係好好睇…而家間唔中都有番睇吓

《孔雀王》漫畫家荻野真腎衰竭離世

日本經典漫畫《孔雀王》原作者荻野真，證實於4月29日因腎衰竭離世，享年59歲，其近親於本月8日已為他低調舉殯，曾連載《孔雀王》的漫畫雜誌《Young Jump》於官網公布荻野的死訊。

荻野真於1985年以《孔雀王》於《Young Jump》上連載出道，筆下作品包括有《夜叉鴉》、《電腦啟示錄》等。《孔雀王》於1988年曾改編成港日合作的真人版電影，由元彪、葉蘊儀、王小鳳、三上博史等演出，翌年改名《孔雀王子》在香港上映，後來再開拍續集《阿修羅》，男星阿部寬亦有份演出。

第一部好好睇, 又密宗, 又滿天神佛, 仲有佢家姐原來係 big boss, 少少咸, 多多趣 ! 之後退魔聖傳好似作畫仲差左 !
r.i.p !

自細都鍾意孔雀王，帳號名都係裏面其中一個角色